老任持續發威中！任天堂吃走日本遊戲主機8成市場

老任持續發威中！任天堂吃走日本遊戲主機8成市場

自從2017年Switch正式在全球上市後，不僅已經在全球賣出超過4167萬台，任天堂大本營日本更是賣到超誇張。近日就有調查報告指出，日本的遊戲主機市場（含掌機）超過8成已經被任天堂給吃下。

獨立記者 Oscar Lemaire 近日在推特上引用了日本Fami通的數據並經過整理後，表示2019年任天堂佔據了日本80%的遊戲主機市場，其中76%是Switch、3%左右為3DS；而對比之下，對手Sony的PS4僅占20%。

而銷售額部分，Switch 在2019年的銷售額比起2018年成長了約29%。所以即使PS4和3DS分別衰退29%和66%，Switch依舊獨挑大樑，撐起了日本市場銷售額的重責大任。

而把時間軸拉長的話，Switch表現依舊亮眼。 Oscar Lemaire 指出，從1999年到2019年來看，2019年甚至是任天堂主機銷售最好的一年，對於一家在主機界發展已久的公司來說，這是一項相當難得的事情。

新聞來源為「NOW電玩」

蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

垃圾Tegra X1 + 奶共
不了

單計2019銷售量
PS4同3DS係幾多年前嘅產物
要買都一早買咗啦

ps4到末期啦

三間加steam都奶
咪打機啦on9仔